\chapter{KESIMPULAN}
\section{Kesimpulan Masalah}
Setelah melakukan penelitian dalam melakukan perbandingan pada dua algoritma RSA dan AES dengan menggunakan bahasa pemograman, maka dapat disimpulkan
sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Berdasarkan dari hasil penelitian yang dilakukan dapat menjawab tujuan yang telah dijelaskan pada BAB I dengan melakukan atau mengamankan data \textit{file} dokumen menggunakan algoritma RSA dan AES dengan bahasa pemograman \textit{python} dan melakukan enkripsi nama \textit{file} dokumen untuk mengamankan \textit{file} dokumen atau \textit{text} yang dikirim.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Pada penerapan dua algoritma yang digunakan yaitu algoritma RSA dan algoritma AES dengan menggunakan bahasa pemograman \textit{python} dalam untuk melakukan perbandingan pada proses pengamanan \textit{file} dokumen dapat dijadikan acuan dengan hasil penelitian yang dilakukan menghasilkan analisis keamanan \textit{file} dokumen yang dapat melindungi data file dan text dari tindak kejahatan atau pemalsuan data dengan menerapkan algoritma RSA dan AES.

\section{Kesimpulan Pengujian}
Berdasarkan hasil pengujian yang dilakukan pada algoritma RSA dan AES dengan menggunakan bahasa pemogrman \textit{python}, algoritma RSA dan AES dapat melindungi \textit{file} dokumen dan \textit{text} yang dikirim melalui media digital dengan melakukan enkripsi dan deskripsi data yang dibuat oleh kedua algoritma tersebut dengan menngunakan bahasa pemograman \textit{python}
